\section{Zellulärer Automat}
\recommended{54 Z.}{\schleifen \arrays}

Ähnlich wie beim \emph{Game of Life} entwickeln sich hier Zellen abhängig von deren Nachbarn über Zeit.
Die Zellen werden durch ein Gatter aus schwarzen (\enquote{lebend}) und weißen (\enquote{tot}) Quadraten dargestellt.
Nach jeder Zeiteinheit werden, abhängig von bestimmten Regeln, neue Generationen gebildet.

Zellen werden in einem Tabellen-artigen Konstrukt gespeichert, wobei jede Generation eine Zeile bildet.
Neue Generationen werden unten angehängt und anhand der direkt über ihnen liegende Zeile gebildet.

Die \enquote{Generation 0} wird häufig mit nur einer einzelnen Zelle erstellt.

Je nach angewandtem Regelset für die Neubildung von Zellen entstehen unterschiedliche Figuren.
Hier eines der möglichen Regelsets:

\begin{center}
	\imagebox{\img/rule.png}{.6\linewidth}
\end{center}

Mithilfe dieses Regelsets und einer Startzelle in der Mitte bildet sich dieses Konstrukt:

\begin{center}
	\imageplay{\img/automat.png}{.5\linewidth}{1}
\end{center}

Erstellen Sie einen wie oben beschriebenen zellulären Automaten und definieren Sie optional Ihr eigenes Regelset.

Schreiben Sie eine Funktion \code{int[] makeNewGeneration()}, welche mithilfe des Arrays ein neues Array erstellt und, nachdem es mithilfe der Regeln befüllt wurde, dieses ausgibt.
Am Ausführungsort soll die Ausgabe dann das Generation-Array überschreiben.

\clue{Wenn Sie die \code{background(i)}-Funktion nur einmal zu Beginn aufrufen, müssen eine vorherige Generationen nach dem einmaligen Malen nicht länger speichern, und können so ein Array immer wieder verwenden.
Vergessen Sie dann nicht, eine Variable zu verwenden, welche Ihnen die derzeitige \code{y}-Position im Zeichenbrett festlegt.}
